是咁的，我係一舊廢紙 ，目標係逃出堆填區

是咁的，我係一舊廢紙。

正確黎講，我本身係一張包裝紙。

我原本擺喺誠品賣，有日有個毒男買咗我返去，用黎包禮物。

佢女神收到之後，撕開咗我身軀，我當堂暈撚柒咗。

當我一醒返，先知被搓成一舊。

「我屌！好撚臭啊！」我一醒返就大叫。「我個頭...我個頭好痛啊！」

依度唔單止臭，仲好逼好焗。我嘅身軀俾大大小小嘅野壓住，而我同時又壓住其他野。

依度又係咩地方？點解我會喺度？

唔知係咪因為我叫得太大聲，好多物件望住我，有玻璃樽、紙、紙巾、薯片袋等等。但係我根本唔識佢地。我點解會同佢地一齊？

「你醒喇？」一抬頭，原來有個比我細好多好多嘅透明膠袋壓住我。佢滴住幾滴汗，用把雞仔聲好溫柔咁講。「你冇野啊嘛？」

「你係？」

「紅紙，你快啲過黎啦，唔好痴咁近個dom度啊！」有份細細地、好似天使般清純嘅白色紙喺遠處向我招手。

冇錯，佢係一份份嘅，因為佢入面仲有好多層。而佢白雪般嘅身軀上，紋咗一行行藍色嘅細字，添上幾分色彩同色情。好可惜，佢係平嘅，一啲線條美都冇。

「點解我會喺度？依度係咩地方？」我根本唔得閒理佢。我雖然冇鏡望自己，但我感受到我身體俾人搓成一舊。「點解...點解我會變成一舊...我原本應該只係有啲摺痕...點解我會....」

「因為你...因為你已經...」白色紙眼濕濕，抬頭對住上面講。「大佬，不如你同佢講啦。大家都係紙，我實在唔忍心話佢知啊！」

我跟佢一樣望上去。原來，我同其他野一樣，都係俾依個黑色大膠袋困住。而最頂端有一戶窗，就好似個小籠包咁緊緊關閉著。

「又要我講，唉。」黑色大膠袋嘆咗口氣。「唔好誤會，我唔係針對你，

「又要我講，唉。」黑色大膠袋嘆咗口氣。「唔好誤會，我唔係針對你，我係話在座咁多位都係垃圾。」

「咩話？垃圾？姐係我已經...？」我...我簡直唔可以相信，我明明仲咁新淨，我明明仲可以有好多作為....

而且，我好多野都唔做過：我仲未屌過女，我仲未去過迪士尼、我仲未見到香港獨立......我仲想做好多野。

「吓，乜原來佢宜家先知自己係垃圾？」匿埋喺白色紙後面嘅藍色紙盒突然插嘴。

「我諗佢唔知自己俾人dum咗入垃圾桶。」白色紙好似可憐我咁講。

「又難怪嘅。」黑色大膠袋附和佢地。「我記得佢俾人dum入黎嗰時仲係暈緊。」

「係啊，佢啱啱先醒返咋。」一直壓喺我上面嘅細膠袋同佢地講。

「收嗲啦八婆，依度幾時輪到你出聲啊？」睇黎白色紙好唔鍾意細膠袋，仲好大聲咁鬧細膠袋。「污糟邋遢！」

「好啦喎！開口埋口話我污糟，又叫其他垃圾唔好痴埋我度。」細膠袋發火還擊，似乎一直俾白色膠袋排擠。「你好乾淨啊？大家都係垃圾，你憑咩話我污糟啊？」

「憑咩？就憑我係一份說明書，而你係一個用過嘅安！全！套！」白色紙一層一層咁打開佢原本一直對摺住嘅身驅，他指住身上一行行細紙。「你地睇，依度清楚寫明點樣糟蹋依個污糟女人嘅方法啊！」

「哈，你真係好笑啦。上面點寫就代表我點俾人用過嫁啦？」細膠袋苦笑還擊。「個男人係就係拎咗我黎用，但個女人唔肯比佢屌啊！」

「你都俾人撐到咁闊啦，仲喺度扮處女？」白色紙反擊佢。

「我個野本身就係咁闊，我想嫁？」

依個時候我終於忍唔住。

「夠啦，我唔撚想知你地邊個唔妥邊個啊！」

我企咗出垃圾堆中間，對住所有野講。「淨係識喺度嘈，你地唔想離開依度嫁咩？唔通你地想咁就一世？」

「我...我唔係垃圾，我仲可以...」我忍唔住流咗滴馬尿。

我企嘅位置足夠我宏觀四周。我實在唔敢相信，原來除咗我之外，仲有各種各樣物件，好多都仲好新淨。

「我唔明。我咁乾淨，就算用唔著我，都可以拎去回收，佢地點解要將我當垃圾咁dum咗去。」我一路講，唔知點解白色紙一路對我打眼色。

「乜你覺得自己好慘咩？」黑色大膠袋突然間發火。「雖然我對眼生喺出面，見唔到你條撚樣。但我好肯定你同埋其他垃圾，唔會慘得過我。」

「你地每個天生都有自己嘅使命，雖然唔知你地因咩事最終淪為垃圾，亦唔知你地有冇完成你地嘅使命。」佢愈講愈大聲，愈講愈激動。「但係我呢？我係一個垃圾膠袋。我天生，就注定係用黎裝你地班垃圾！我天生，就注定長眠喺堆填區！你憑咩....」

「唔好意思啊，咩係堆填區？」有個綠色玻璃瓶唔識趣咁打斷咗黑色大膠袋嘅說話。

「對香港人類黎講，係個佢地好唔鐘意、好想遠離嘅地方，雖然堆填區係佢地自己搞出黎；但對垃圾黎講，填堆區係個天堂。」黑色大膠袋似乎好樂意解答別人嘅問題。

「天堂？」玻璃瓶又發問。

「冇錯，係天堂！堆填區係垃圾們夢寐以求嘅地方，我地可以叫佢做天堂。」黑色大膠袋對我地全部物件講。「喺嗰度，所有垃圾永遠健康， 永遠快樂，無災無病，無痛苦傷心，無戰事，無不公義嘅事，我們仲會長生不老添。」

黑色大膠袋嘅言論喚起其他原本沉默緊嘅物件關注，唔少物件紛紛討論起來。

「你去過啦？」喺底層有舊比我細少少嘅紙問佢。睇起上黎，佢同我一樣，都係被人搓成一舊。

我同佢一樣都好好奇，點解黑色大膠袋知道咁多野？又同我地講咁多野？

「我未去過，但我地好快就會去到。」黑色大膠袋冇啦啦嘆咗口氣。「因為只有通過考驗嘅垃圾，先有資格去堆填區！」

「我通過咗考驗？我...我可以得到永世？」一直匿埋喺白色紙後面嘅藍色紙盒好激動咁走出黎，隻眼仲發晒光咁問黑色大膠袋。

吓，條友唔係真係信啊？

Lm

「係，你地全部都係。」黑色大膠袋郁動佢個小籠包撫摸藍色紙盒嘅頭，十足十嗰啲戀童癖神父。「好快我地就會到天堂。」

「我唔會同你地去。」我趁著依個機會跑上前，想打開一直緊閉住嘅小籠包逃走。

「細路，你傻撚咗啊？」當我一伸手，黑色大膠袋立刻企返直自己身軀，小籠包被拉返上去。「有天堂你唔去？仲想走？」

「我唔要去咩堆填區，我唔要咩永生，我......」

「哈哈，太遲啦，我地就黎到垃圾站。」黑色大膠袋打斷咗我嘅說話。

又乜撚野垃圾站啊？

「唔好意思，咩...」正當個綠色玻璃又打算問問題之際，突然間，天搖地動。

「嘰嘰嘰嘰.....」「嘰嘰.....」膠袋出面傳出巨響。

「救命啊！」「救我啊！」而膠袋入面嘅求救聲此起彼落，所有物件都好似巴黎鐵塔咁被反轉再反轉，無一幸免。

個故幾得意

大混亂之後，大家嘅位置都唔同曬。

整個場面十分混亂。有啲物件扶起身邊嘅物件，有啲物件暈咗，有啲物件仲未反應過來。

一直喜歡做大佬角色嘅黑色大膠袋並冇出黎維持秩序，又冇交代發生咩事，唔知佢係暈咗定係點。我只留意到本身一直喺我地頭頂高高掛住嘅小籠包，如今黎咗我嘅右手邊，中間仲要冇野阻住。

係機會喇，飛雲！

我奮不顧身咁跑向小籠包，跑到一半我擰轉個頭，十分好，每個都忙住整理自己，冇野得閒理我。

咦咪住，喺好遠有舊野跑緊過黎。睇真啲，依個咪就係細膠袋！？佢做咩跑過黎啊？唔通佢都一樣比黑色大膠袋洗咗腦，想阻止我走？

我就黎跑到喇，唔理得咁多。再加上論身型，我比佢高大，如果真係打起上黎我應該都打得過佢一個。

終於黎到小籠包面前啦，等我解開先。

「嗯...嗯...」我已經出盡全力，小籠包依然係小籠包，郁都冇郁過。唔通我成世就要困喺度？

「你仲喺度做咩啊？快啲打開啦！」細膠袋終於跑到過黎，但竟然唔係阻止我。

當你讚我 謝謝

「我已經出盡力嫁啦，你又唔過黎幫手？」我一邊試，一邊同細膠袋講。

「喂我成身都係潤滑油，點幫啊？」

係喎，差啲唔記得咗佢係一個安全套添。等我仲一直以為嗰啲係汗添。

「你都想出去？你唔想去天堂咩？」雖然我唔信有天堂依樣野，但係我都問一問佢。

「就算係天堂都要睇下同邊個去㗎。」細膠袋望向個班物件。「如果同佢地去嘅話根本唔係天堂，係地獄啊！」

咁又係，以白色紙為首嗰班物件，一直都因為細膠袋嘅身份同出身蝦細膠袋。如果佢地一齊去到所謂嘅天堂，都唔見得細膠袋會有幾開心。

「你地係度做咩啊？」突然傳來黑色大膠袋嘅聲音，條仆街幾時醒嫁？所有物件嘅目光都集中喺我同細膠袋身上。「同我捉住佢地兩個！」